%@Auteur:IREM Poitiers\par
%@metapost:6aireexo109.mp
  \compo{6}{6aireexo109}{1}{%
    On considère la figure ci-contre.
  %\[\includegraphics{\jobname.1}\]
  {\em Sur cette figure, les trois polygones sont des carrés.}
  \begin{Enumerate}
    \item Expliquer si l'aire du carré $EFGH$ est égale (ou pas) au double de celle du carré $IJKL$.
    \item Expliquer si l'aire du carré $ABCD$ est égale (ou pas) au double de celle du carré $EFGH$.
  \end{Enumerate}
}
